稅務局確定《印花税條例》涵蓋同性婚姻 同性伴侶享印花稅減免

高級入境事務主任梁鎮罡去年 6 月於同性配偶福利案中獲得終極勝訴，終審法院裁定公務員同性配偶可以享有已婚公務員福利和合併報稅，公務員事務局及稅務局隨後表示會徵詢律政司意見，再作出適當的跟進。時隔九月後，稅務局近日在一封信件中確定，《印花税條例》中的婚姻定義包括同性婚姻，任何地方合法結婚的同性伴侶，均可以申請減免住宅物業交易中的買家印花稅、額外印花稅及從價印花稅。

死基佬又贏